{"id":"k1","orderID":"k0001","name":"Grammle-K1","slug":"wegen-den-des","aliases":["k1","9b0b7461fcf8a5bf66a36a790b185a64"],"arten":"fehler","kategorien":["kasus"],"wrong":"wegen den Mord","correct":"wegen Mordes","wrongex":"Nach dem Täter wird **wegen den versuchten Mord** gefahndet.","correctex":"Nach dem Täter wird **wegen versuchten Mordes** gefahndet.","wrongs":["\\b(w|W)(egen|EGEN)( den)? (M|m)(ord|ORD)\\b"],"explanation":"Die Präposition „wegen“ verlangt den Genitiv!","note":"(umgangssprachlich auch mit Dativ möglich)","source":[{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/wegen_infolge_bezueglich#grammatik"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/wegen#Pr%C3%A4position"}],"status":"2022","uid":"9b0b7461fcf8a5bf66a36a790b185a64","type":"regeln"}
